曾被生蝦刺傷 男士染食肉菌亡

【晴報專訊】本港新增一宗俗稱食肉菌感染的壞死性筋膜炎個案。根據衞生防護中心最新一期《傳染病直擊》，一名41歲有長期病患港男上周一（16日）出現發燒、肌肉痛、腹瀉及右下肢疼痛腫脹等症狀，3日後往伊利沙伯醫院求醫，院方發現其左腳下肢青腫及皮膚出現斑點，臨床診斷為雙腳出現壞死性筋膜炎，進行雙腿截肢，其後一直於深切治療部留醫，其右腳組織及傷口樣本經化驗後，發現帶創傷弧菌，患者最終在22日因併發敗血性休克及多重器官衰竭死亡。

據家屬指，患者每日均到街市，近日無外遊記錄，發病當日曾於家中處理從樂富街市購得的生蝦，期間有刺傷手指，認為是其中一個風險因素，中心已將個案轉交死因庭跟進。

呢啲菌真係好得人驚

Agger

一路都覺得食生野好危險

發燒、肌肉痛、腹瀉及右下肢疼痛腫脹等症狀，3日後往伊利沙伯醫院求醫
頂到三日

我成日都拮親

證明你係刀槍不入的連登仔

蝦蟹呢啲海鮮都係買熟食搵陣啲
要自己郁手煮就咪搞

以前成日聽人劏魚洗蝦刺傷，其實真係好危險

Bacteria infection

生蝦 First Blood

其實呢隻菌好恐怖 早排係咪有個婦人去公廁感染左

其實係咪年青健康既人唔會中招btw

> 發病當日曾於家中處理從樂富街市購得的生蝦，期間有刺傷手指

之前試過有年輕人去海灘玩, 膝頭撞上被海水浸過既石頭, 最後中左食肉菌要截肢

自從見過有人幾個鐘無左隻腳, 我就怕撚左唔敢亂比海水既野桔到.

知道有人比綠色 D 石上既殼界到流血不止 ... 大自然好撚可怕

生野係有一定危險
但呢個case唔關食野事

其實吉親即刻消毒係咪會無事？

好恐怖
見到單新聞都有拎去提呀爸呀媽
同埋去沙灘都真係要留意下 多碎石就着返對拖鞋

係呀
好似本身長期病患底
比公廁d水整到腳

咩心態既人先會對3唔識7既不幸者講抵死？

篤親手但係腳部感染
佢係咪踩街市啲水氹中招咋

有朋友去釣魚時都試過, 之後要食左10年藥都未好

正常人應該唔會咁易有事
長期有患抵抗力低，真係比蚊咬到都會死人

食肉菌真係痴撚線
之前話有個師奶去公廁小便 俾d 廁所水彈到私處就奶咗嘢
仲有個係阿叔去街市買餸俾個竹籮刮損咗就奶咗

被人拮

屌你驗下對眼啦

恐怖過愛滋

唔係
正常人都會中
以前成日收漁檔漁佬中招

連登仔質素就係比呢班生蕃拉低

不安

不落海灘
不用公廁（寧願犧牲條底褲）
不在家煮食

以前做野有個日本人同我講，佢係日本嗰陣有同事準備緊食材，比隻蝦拮左一下，但係自尊心問題無出聲繼續做野，隔兩日傳出消息，佢要割走隻手指，所以提醒我地比蝦拮親一定要擠哂啲血出黎再即刻消毒

嘩屌 以前細個去海灘玩水都整損過 好彩冇事

其實唔單止係老人家，後生既都要小心，呢類菌唔係單靠個體免疫力強就冇事
尤其是身上長期有傷口既人，例如濕疹病患
行過街市，去海灘都要特別小心，真係有得唔去就唔好去
利申有近親16年因為呢個病四日就走左。佢本身有濕疹，可能去街市買餸既時候唔小心俾海水彈到

海鮮類特別係帶刺既真係情願出去食算
魚、魷魚、蜆呢啲就自己處理都無乜問題

濕疹去濕街市真係好危險
我都有少少濕疹 擔心呢個菌 情願唔去潛水 唔去沙灘

頭先係公廁痾屎果陣

屌上網睇原來食生蠔都會中招

屌我成日食好彩未死

下個到你

好恐怖

其實係得有傷口先會感染，定食落口都會？

個果女人係糖尿病患者，下體有傷口 所以中招

好恐怖....

請教有無連登醫生可以答下，假若懷疑感染食肉菌，除咗即刻去急症仲有乜嘢可以做 #adore

病情好似係以小時/CM計 越快求醫越有得救

寫定銀行帳號密碼
買左幾多保險
家產留畀邊個
手頭幾多股票 etc

夠3日未？

無知一問
咁其實所有廁所d廁所水都有可能有菌?
商場個d成日坐係度都係咁沖廁

唔敢去海邊同街市了

我老母劏蟹比佢夾到流血
我即刻同佢唧哂d血出黎再消毒
佢仲話我大驚小怪

認真問用邊款消毒藥水先夠力殺菌？

上個月喺柬蒲寨潛水，落水唔夠十分鐘就俾珊瑚同石頭𠝹到，然後繼續潛多半個鐘先上船。

返到香港再過多三四日先發現紅腫、發炎，個人又頭暈頭痛。
去左睇急症，醫生見到即刻屌9我：成個幾星期先睇？！好彩你無事姐！有事你隻腳切得！同唔洗驚外地醫院，無你想像中咁差！

最後只普通發炎....

依家睇到段新聞都有d驚.....

俾海鮮類拮到真係要盡快處理 同睇醫生

無知師奶係咁，我老母都係

點樣避免

連登丫
睇諒下

癡撚線
以後真係會特別小心接觸海水海產

樂富街市仆街了

好鐘意食生蝦

以前睇過一啲資料，話之所以感染食肉菌係因為感染者本身缺乏某種抗體，一般人唔會有事。
聽落又好似幾合理，一年咁多人去山澗海灘游水，拮親剌傷少不免，都極大部份人都冇事。講到尾都係睇彩數

去街市同處理海鮮應該要著太空衣

有咩方法避免

幾日就死真係恐怖過愛滋

香港好危險，停撚左單程證佢

你冇死真係執返

以前幾歲果陣有次跟老豆去海灘，落水果陣腳板底被野刮損咗
諗返轉頭冇中招真係好好彩

身上冇傷口既人都有潛在危險
更何況有傷口 就更加要小心 避得就避
唔好游水、唔好去公廁、少去街市

每次睇呢d新聞都會突然好擔心屋企老人家

你想講防護衣

我比公廁啲板掂到賓周都無事

食肉菌好似要即刻折肢先無事

lm

一名41歲有長期病患港男上

呢個都係死亡既原因之一 , 本身應該抵抗力弱開....

個日食左成100隻蝦 有哂呢d現象 不過係左腳 就快死

係無氧環境生長, 所以要拮得深先奶野

一直都唔知 游水 去街市都咁危險

細個溼疹極嚴重嗰陣個中醫叫我去沙灘游多啲水，我就朝朝返學之前過淺水灣游，游咗成年。我仲生存緊真係還得神落

以前係外國一間漁市場附近做收銀
D漁佬紙幣又腥又濕 但我夠膽死唔洗手
照R痕R到損晒 最後個傷口發炎到成個月球坑咁
周圍腫起 中間甩入
而家諗返起都牙煙

一般抵抗力正常 係會防衛到
但一個唔好彩

都要睇細菌數量多唔多，多就GG

恐怖之外 諗到都痛

試過比蟹D刺吉到手指, 腫左成個星期冇睇醫生, 好彩唔係食肉菌

依隻菌咁惡？ 刺傷手指 但係要切埋雙腳

如果同海有關嗰啲野整到，唔好懷疑，即刻睇醫生，切少少手指頭肉都好過成隻手/腳無咗

On9仲恐怖過cancer

關咩抵抗力事 老豆好健康都中dllm
真係整撚定

好似唔關抵抗力事

隻菌就係咁勁

死黑警中食肉菌 半日就收皮

應該本來dm底

點樣預防 ？ 好撚驚身邊人出事

除左洗傷口之外無野做到
去醫院打抗生素
越快打越好...最理想係入到醫院30分鐘內打

去一次釣魚其實好大機會瀨野，咁近海水，有時比魚鈎整傷少少，或者比魚刺鎅損少少就玩完，諗翻起細過真係好好彩

咁姐係百份之九十死得或要切

唔係既
中左招會有signs/symptoms例如發燒/傷口發炎/心跳快/頭暈無力
一有就唔好理3721的士衝去急症室同分流站護士講你被生野拮到

衛生署個網話蠔有呢隻菌

係咪最好唔食生蠔

只要有個wound
正常人 都有機會奶野

其實有無疫苗打

細個去大尾篤番暑期工
同人落左沙灘玩 唔小心跣腳
成隻腳子公比啲蠔介開左3cm
之後繼續著水鞋番工
諗番起都覺得癲

海水醫濕疹又好似真係work work地，我老婆都有濕疹上年同佢去旅行成日遊水個幾日真係無話身痕

咩蝦會有刺

其實急症咪又係要排隊
佢地識分呢d係普通傷口定咩傷口咩

個頭都拮手啦

有次食甜蝦壽司比蝦尾吉到
嚇到賴屎

其實唔係長期病患者
抵抗力差既人 唔洗太緊張
有傷口即刻消毒就冇事

成日有傷口都去釣魚

未整/食過蝦？

好撚驚呢啲發得勁撚快嘅致死病

平時洗蝦都好驚個頭d刺
又尖又硬好易刺到手
一定要帶手套剪鬼晒佢

其實佢好快發作
你見傷口好有問題都可以去定醫院啦
早期打針都醫到
遲咗切曬都唔掂

俾人拎去做恐怖襲擊

但其實好危險呢
想唔痕定想死

不過btw我嗰陣就無乜效果 見日日游水好健康先游咗咁耐

求安樂死人士福音

心都離一離，早幾日買料打邊爐又係比蝦吉到